曾稱願與團隊到武漢抗疫 盧寵茂：去不到好多同事都哭

政府上月公布，資助居粵的慢性病患港人在疫情期間於香港大學深圳醫院覆診；《星島日報》今日（14日）刊出港深醫院院長盧寵茂專訪，他表示這安排可以加強兩地醫療融合，又建議內地可考慮開放醫療保險予居於大灣區的港人購買，相信能減少在粵港人回港就醫，減輕本港醫療系統壓力。對於港人對內地醫療的疑慮，盧表示內地醫療水平已經進步不少，港人應改變「內地不可靠」想法，「不能因是中國就說不好」。

另外，盧寵茂又被問到他今年曾表示要在 2 月中率團到武漢抗疫，為何最終沒有成行，盧寵茂否認違反承諾，指當時他的團隊一行 72 人，作為「自願後備軍」希望到武漢「出戰」，但當時武漢「如同戰場」，團隊要待中聯辦和深圳市指示才能起行，「曾試過說可以去，甚至已安排飛機，但最後暫時停了」，「我們已準備好行李去，（但）知道去不到好多同事都哭」，後來武漢情況好轉，最終沒有成行。盧又評價港府處理疫情的決策、執行能力及全體人民支持度均比內地差，反對推行「旅遊氣泡」。

盧寵茂又在專訪透露，港大微生物學系出現離職潮，學系講座教授袁國勇在今年 10 月已經辭去港深臨牀微生物及感染控制科主管職位，現時正專注港大工作。

讚內地醫生有效率 斥港制度令公立醫生「做又三十六，唔做又三十六」

港府 11 月 9 日公布，資助居粵的慢性病患港人在疫情期間於香港大學深圳醫院覆診，上限 2,000 元，盧寵茂認為可以作為試驗計劃，長遠希望長居內地港人可直接在內地求診，不用回港就醫。但他指出，「港人的醫療福利現在過不到河」，居粵港人集中在本港近邊境的醫院求醫，加重他們的負擔，現時只有珠海市政府開放醫保給澳門人購買，但港人就沒有類似安排，認為如果內地開放在粵港人購買醫保，可以間接減輕本港醫療系統壓力。

盧寵茂又指，本港私家醫生收費並無規定，收費可以很高，但是公立醫院的病人等候時間可達年計，又指醫生薪金架構亦是令輪候時間增加的原因，無助提升醫生的效率，「做又三十六，唔做又三十六」；但是他認為內地制度有其優勢，除公立醫院自負盈虧外，醫保制度亦令看病收費不會太貴，而且醫生會在底薪以外，再獲按服務量分發的薪金，提高診症效率。

籲港人改變「內地不可靠」想法

對於港人擔憂內地醫療水平，盧寵茂指「不可以用同一把尺度」，又稱內地大型及港資醫院已達至香港服務標準，更指港人應改變「內地不可靠」的想法，「有批評是可以，但要公允評價，不能因是中國就說不好」，強調內地已經進步不少。

非香港培訓醫生來港執業時，要先考醫委會執業資格試，多年來內地人合格率都較其他地方人士低，盧寵茂就反駁，多內地人不合格不代表他們醫療水平較差，只是由於內地多人應考，又指不少內地大型醫院醫療水平已與香港看齊，「不要終日覺得外國貨特別好，月亮特別圓。」

港大微生物學系現離職潮 袁國勇辭深圳職務專注學系工作

但係你隻閪腳始終係香港呢
盧寵物

唔洗去，開心到哭？

哭撚咗

心照啦

條友淨係搵國難擦存在感。

唔洗去
開心到哭左

操你媽哭了！

哭撚左成晚

點會搵佢去
關佢咩事

國你老母難

奴寵物

遲下實有機會再爆架
但到時一定會藉口走數

「做又三十六，唔做又三十六」；但是他認為內地制度有其優勢，除公立醫院自負盈虧外，醫保制度亦令看病收費不會太貴，而且醫生會在底薪以外，再獲按服務量分發的薪金，提高診症效率。

我屌你老母，香港人要等咁耐睇醫生係因為公立醫院根本唔夠人手
一科專科睇得5分鐘都要排成年呀，入院床位又爆，啲醫生點唔做都36呀
就係因為大陸要自負盈虧，所以有錢人有得快睇快醫，窮人就慢慢等，底薪+佣服？保險呀？地產呀？

我想睡，你可不可以暫時別要哭

四川爆緊啦
奴先生你又有機會

開心到喊

你人地國難，關香港撚事！隱瞞疫情，傳到全世界單野，仲未同班畜牲計！

即係冇去囉, 講咁多做咩啫

執返條命我都想喊

收嗲啦黃綠醫生

其實係知道要去武漢先喊

笑出眼淚？

今次真係哭能左

又冇膽去武漢救國，喺香港又唔上街幫手清路障，死偽藍屍

係
條友剩係識搵佢哋國家國難黎發跡
真係瞪佢國家啲人慘

但是他認為內地制度有其優勢，除公立醫院自負盈虧外，醫保制度亦令看病收費不會太貴，而且醫生會在底薪以外，再獲按服務量分發的薪金，提高診症效率。

大陸醫院見死不救就係咁黎

呢招無睇頭啦，依家呢保安都識

盧寵茂又指，本港私家醫生收費並無規定，收費可以很高，但是公立醫院的病人等候時間可達年計，又指醫生薪金架構亦是令輪候時間增加的原因，無助提升醫生的效率，「做又三十六，唔做又三十六」；但是他認為內地制度有其優勢，除公立醫院自負盈虧外，醫保制度亦令看病收費不會太貴，而且醫生會在底薪以外，再獲按服務量分發的薪金，提高診症效率。

自負盈虧，咪即係私立，要市民食貴藥、廢藥，一埋台就打點滴呀？

無得去 開心到哭𠹌左

呢隻人工淚水, 醫生都推薦

佢去武漢先定陳同佳去台灣先?

哭咗成晚

臘腸新聞真係好多膠報導

四川嚟料啦，去啦奴生，國家需要你

啱，支持藍絲返大陸住
支持政府就要返大陸住，睇大陸醫生

邊個唔返大陸住就係唔愛國

香港都係一個發國難財嘅地方,支那越衰香港越好！

曾經係.......

去就去啦屌你老母
死左咪撚返黎最好

唔洗去 興奮到哭撚左

去搵毛澤東啦

陳同佳一定係認左佢做師傅

唔使去喇

執番條命

又虛報民情
幾時夾呢條漢奸上去人體鍊成

陳同佳同level,想去但去唔到

人藍腦殘

懷疑喊個d係黎生

無錯
支那眼中香港人信唔過
容乜易偷拍哂d實況
老閪都唔會搵香港人上前線

收皮啦

北韓咩

哭左啊?
知啦

走啦屌你老母

笑到仆街

仲有紅包

唔洗去死 開心到喊

喜極而泣

所以就傷風感冒都要誇到吊鹽水

横掂都係鬥感動，我係盧生，我會話自己同班同事係深圳火車站出面喊左成晚，火車站水浸咁滯，鐵路局長見影響班次先趕佢地走

聽講中國啲大夫人工好低

“多年來內地人合格率都較其他地方人士低，盧寵茂就反駁，多內地人不合格不代表他們醫療水平較差，只是由於內地多人應考”

盧醫生數學fail？

買重人壽保險

醫療水平都「不可以用同一把尺度」
支國人命真係平啲

中國醫保都好吹奏曲
幾多問題佢又唔講吓

/盧寵茂又在專訪透露，港大微生物學系出現離職潮，學系講座教授袁國勇在今年 10 月已經辭去港深臨牀微生物及感染控制科主管職位，現時正專注港大工作\
盧寵物仲喺大陸嗰度做

大陸合格一半都冇

你全家死哂 全港市民開心到喊